\cleardoublepage
\phantomsection
\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}

En primer lugar, gracias a mis padres por todos estos años de apoyo incondicional. Gracias a las oportunidades y posibilidades que me han brindado he podido llegar a terminar esta carrera y, en última instancia, este proyecto.

Gracias también a mis amigos por estos años de camino compartido, por no haberme dejado sentir solo nunca. Gracias a mi novia por estar durante este tiempo a mi lado, por todo su apoyo.

Dar las gracias también a mis compañeros de proyecto y de laboratorio, que han construído un ambiente de trabajo increíble en el que ha sido muy facil integrarse. Ha sido una experiencia de trabajo increíble.

Por último, me gustaría agradecer a Carlos, mi tutor, la confianza que ha depositado en mi durante este tiempo y su guía a lo largo de este proyecto.